{
  "metadata": {
    "exam_type": "111",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "偵查法學與犯罪偵查",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50160"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "員警甲攔查一部行車不穩的車輛,在查驗駕駛乙身分之際,聞到濃濃的\n酒氣,要求乙下車配合酒測。當員警甲開啟乙的車門,一望其副駕駛座\n下方腳踏墊上方放置手提包一個。在詢問過程中,乙告稱:手提包裡面\n的東西,是朋友臨時寄放的雜物。員警甲此時發現其有槍械的前科,試\n著請其自行交付該手提包,同時自外部觸摸,並試提該手提包,發現頗\n有重量。這時,乙見狀神色緊張、言詞閃爍,拒絕員警甲再度觸碰其手\n提包,經員警甲規勸乙自首,乙勉強打開該手提包,員警甲因而查獲包\n內改造手槍一把及子彈七顆後,乙坦承該手槍、槍彈為其所持有。\n試問:\n①員警查獲乙手提包內的改造手槍及子彈七顆,是否符合刑事訴訟法的\n程序要件?請詳述之。(15 分)\n②員警查獲之改造手槍及子彈,是否具有證據能力?請詳述之。(5 分)\n③乙是否符合自首要件?請詳述之。(5 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "警方在通訊監聽過程中發現甲、乙兩人有販毒的對話,該通訊監聽的譯\n文內容,僅顯示兩人相約見面地點。警察機關於偵訊時,對乙不斷強迫\n其承認有向甲購買毒品,但是甲始終否認販毒,並對於乙指證所謂「甲\n有販賣『甲基安非他命』毒品給他」的事實,亦加以否認。\n案件經移送,檢察官先以施用第二級毒品之被告身分偵訊乙,期間轉換\n為證人身分訊問,經告以具結之義務及偽證之處罰並命朗讀結文為具\n結,乙指證:有向甲購買毒品,但已經不記得購買何種毒品,應該是「甲\n基安非他命」。惟該檢察官並未告知乙得拒絕證言。\n試問:\n①本案檢察官所製作之筆錄,有無證據能力?請詳述之。(15 分)\n②本案偵查人員如何確認該毒品的種類,請至少寫出三種偵查方法?\n請詳述之。(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "告發為偵查開始原因之一,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "告訴權人以外之第三人知有犯罪嫌疑,而向偵查機關申告犯罪事實促使開始偵查",
        "B": "公務員因執行職務知有犯罪嫌疑,而向偵查機關申告犯罪事實促使開始偵查",
        "C": "告發人對於檢察官所為不起訴處分,有權聲請再議",
        "D": "告發得以書狀或言詞為之,所用之方式與告訴相同"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察詢問通知,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "因調查犯罪嫌疑人犯罪情形及蒐集證據之必要,得使用通知書,通知犯罪嫌疑人到場詢問",
        "B": "得通知到場之對象,以犯罪嫌疑人為限,不包括犯罪嫌疑人以外之證人",
        "C": "犯罪嫌疑人經合法通知,無正當理由而不到場者,得報請檢察官核發拘票",
        "D": "詢問通知書,由司法警察機關主管長官簽名"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "執行拘提、逮捕及解送,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "依刑事訴訟法第 88 條之 1 第 1 項規定程序拘提犯罪嫌疑人,應即告知本人及其家屬,得選任 辯護人到場",
        "B": "執行拘捕,應當場告知犯嫌拘捕原因及刑事訴訟法第 95 條第 1 項所列事項,違反告知義務相 對排除其證據能力",
        "C": "執行拘捕,得使用戒具。使用戒具之範圍、方式、程序及其他應遵行事項之實施辦法,由司法 院會同行政院定之",
        "D": "拘提或因通緝逮捕之被告,應即解送指定之處所。司法警察官、司法警察逮捕或接受現行犯者, 應即解送檢察官"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "有關扣押之執行,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "司法實務上,司法警察或司法警察官不僅能受命執行扣押,尚有逕以命令扣押之處分權限",
        "B": "執行搜索或扣押時,發現本案應扣押之物為搜索票或扣押裁定所未記載者,亦得扣押之",
        "C": "應扣押物之所有人、持有人或保管人無正當理由拒絕提出或交付或抗拒扣押者,得用強制力扣 押之",
        "D": "依法扣押之物,如私自取回隱匿或予以毀壞,雖不成立竊盜或毀損罪,仍構成妨害公務罪"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "受理告發、告訴、自首,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "告訴人表示保留告訴權,仍生告訴效力",
        "B": "就特定犯罪到案自首,但不自白犯罪情節,不生自首效力",
        "C": "檢察官對於案件緩起訴處分應通知告發人",
        "D": "告發人得就檢察官不起訴處分聲請再議"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "無證據能力之證據不得作為判斷之依據,下列何者非屬絕對排除之情形?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "違背刑事訴訟法第100條之3第1項規定所取得犯罪嫌疑人之自白及其他不利之陳述",
        "B": "以刑求方式取得之陳述",
        "C": "通訊保障及監察法第18條之1所定不得作為證據或不得採為證據之情形者",
        "D": "依刑事訴訟法第100條之1第2項規定,筆錄所載被告(含犯罪嫌疑人)之陳述,與同步錄音 或錄影內容不符之部分"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "有關勘驗之規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "法院、檢察官或司法警察因調查證據及犯罪情形,得實施勘驗",
        "B": "行勘驗時,得命證人、鑑定人到場",
        "C": "檢察官實施勘驗,如有必要,得通知當事人、代理人或辯護人到場",
        "D": "檢查身體,如係對於被告以外之人,以有相當理由可認為於調查犯罪情形有必要者為限,始得 為之"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "有關刑案現場處理,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "刑案現場封鎖範圍及層數,應視現場環境及事實需要而定,初期封鎖之範圍應窄",
        "B": "實施刑案現場封鎖時,應派員於封鎖線內警戒",
        "C": "於刑案現場逮捕犯罪嫌疑人時,應立即帶離;於刑案現場以外之處所逮捕時,可帶回現場模擬 表演",
        "D": "刑案現場勘察採證及送驗,應依刑事鑑識手冊、刑案現場數位證物蒐證手冊及爆裂物案件處理 要點等規定辦理"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察遴選第三人蒐集資料辦法中,關於線民遴選管理規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "警察遴選第三人時,應以書面,陳報內政部警政署署長核准後實施",
        "B": "遴選第三人經核准後,除最近2年內曾任第三人者外,應實施訓練",
        "C": "警察遴選第三人蒐集資料之期間不得逾2年",
        "D": "第三人之真實姓名及身分應予保密,並以代號或化名為之。第三人之簽名以蓋印章代之"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "有關筆錄製作,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "筆錄不得竄改、挖補或留空行,如有增刪更改,應於筆錄右方空白處記明更改字數",
        "B": "筆錄經受詢問人確認無誤後,應由受詢人於緊接其記載之末行簽名、蓋章或按指印(三者擇一, 如按指印以左拇指為原則)",
        "C": "與其他司法警察機關共同偵辦刑案,對於同一犯罪嫌疑人之筆錄,不可分由不同機關人員詢問 及製作",
        "D": "受詢問人拒絕回答或拒絕在筆錄上簽名、蓋章或按指印時,得強制為之"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "有關通訊監察,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "檢察官受理聲請案件,應於6小時內核復;如案情複雜,得經檢察長同意延長6小時",
        "B": "法院於接獲檢察官核轉受理聲請案件,應於48小時內核復",
        "C": "執行機關應於執行監聽期間內,每15日至少作成一次以上之報告書",
        "D": "法院應設置專責窗口受理檢察官以口頭通知先予執行通訊監察之聲請案件,並應於 48 小時內 補發通訊監察書"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者無法經由通聯紀錄分析加以研判?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "嫌犯認識及交往密切之對象",
        "B": "嫌犯生活作息情形及涉案之可能性",
        "C": "嫌犯活動區域範圍及案發時發話者是否在場",
        "D": "嫌犯通話明細及對話內容"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "對使用於網路犯罪之電腦執行搜索時所應注意事項,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "應讓受搜索人與電腦保持適當距離,避免受搜索人接觸電腦刪除檔案、證據",
        "B": "勿安裝或拷貝任何程式、檔案至受搜索人的電腦中",
        "C": "搜索對象如為學校,應會同該校長執行之,搜索時應注意態度與技巧",
        "D": "電腦檔案之證據應當場列印,並請受搜索人簽名按指印"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依家庭暴力防治法規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "所稱主管機關:在中央為內政部;在直轄市為直轄市政府;在縣(市)為縣(市)政府",
        "B": "本法所定家庭成員,不包括前配偶及其未成年子女",
        "C": "通常保護令之有效期間為2年以下,自核發時起生效",
        "D": "高級中等以下學校每學年應有8小時以上之家庭暴力防治課程。但得於總時數不變下,彈性實施"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依毒品危害防制條例,毒品依其成癮性、濫用性及對社會危害性,分為四級,下列敘述何者 錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "愷他命(ketamine)列第三級毒品",
        "B": "甲氧基乙基安非他命(Methox yet hyla mph etamine、MEA)列第二級毒品",
        "C": "安非他命(A mph etamine)列第二級毒品",
        "D": "大麻浸膏(Cannabis extr acts)列第二級毒品"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察官或司法警察因調查犯罪嫌疑人犯罪情形及蒐集證據之必要,得通知證人到場詢問。證 人之權利義務,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "有緘默權保障",
        "B": "在場供述義務",
        "C": "供述真實義務",
        "D": "有拒絕證言權"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "警察接獲線報,指民眾A常於夜店兜售安非他命咖啡包,經派員警於該店門口盤查A, A見警作 賊心虛主動交出持有之安非他命咖啡包。下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "可帶A返家搜索是否尚有毒品",
        "B": "得搜索A身體及所攜帶的背包",
        "C": "得逕行搜索 A停放於附近之車輛",
        "D": "得帶A至醫院採取尿液"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "民眾A與友人飲酒後仍執意駕車返家,卻於途中撞上安全島、不省人事。警察前來處理,見A無 明顯傷勢,但有酒味,為確認A是否酒駕,擬對其抽血採驗。下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "得以現行犯逮捕A,並送醫療院所直接採驗",
        "B": "應通知A的家人,並經其同意送醫療院所採驗",
        "C": "應報請檢察官核發鑑定許可書,送醫療院所採驗",
        "D": "應報請法官核發鑑定許可書,送醫療院所採驗"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察偵查犯罪手冊規定,查察可疑之人、車及處所時,應遵守刑事訴訟法、警察職權行使法 及警械使用條例等規定。下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "盤查帶回可疑對象應為權利告知",
        "B": "盤查帶回可疑對象應可附帶搜索",
        "C": "盤查檢查可疑對象乃屬任意處分",
        "D": "盤查檢查可疑對象,犯罪嫌疑人可以委任辯護人"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "警察為查緝走私毒品案,確認犯罪嫌疑人所在位置,於犯嫌所有自小客車上裝置 GPS 衛星定位 追蹤器,有關 GPS 蒐證資料具證據能力,係依下列何原則?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "偵查任意性",
        "B": "強制處分法定",
        "C": "偵查秘密不公開",
        "D": "偵查處分比例"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察偵查犯罪手冊規定,有關辯護人於警察偵詢在場,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "得閱覽犯罪嫌疑人筆錄",
        "B": "得陳述意見",
        "C": "得協助犯罪嫌疑人保持緘默",
        "D": "得與證人對質"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "依少年事件處理法規定,下列關於「保護處分之執行」敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "少年之假日生活輔導為3次至10次,由少年法院交付少年保護官於假日為之",
        "B": "保護管束與感化教育之執行,其期間均不得逾2年",
        "C": "少年轉介輔導處分及保護處分之執行,至多執行至滿20歲為止",
        "D": "保護管束所命之勞動服務為3小時以上60小時以下,安置輔導為2月以上2年以下"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察詢問犯罪嫌疑人,有關其委任辯護人權限,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "辯護人得在場陳述意見、記錄要點並可錄音",
        "B": "辯護人於在場過程可以檢閱、抄錄卷宗或審視證物",
        "C": "辯護人得與通知到場之犯罪嫌疑人進行接見1小時",
        "D": "辯護人於證人指認犯罪嫌疑人過程可以在場見證"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "刑事訴訟法有關保障犯罪被害人的權益,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "告訴權",
        "B": "自訴權",
        "C": "陳述意見權",
        "D": "上訴救濟權"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察偵查犯罪手冊規定,詢問少年時,少年表示已選任輔佐人。下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "輔佐人可以代替少年回答",
        "B": "輔佐人可要求少年不回答",
        "C": "輔佐人有權要求詰問證人",
        "D": "輔佐人有權請求閱覽卷宗"
      }
    }
  ],
  "year": 111,
  "category": "行政警察",
  "subject": "偵查法學與犯罪偵查",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\111年\\偵查法學與犯罪偵查\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}